唔好意思，你唔係香港人

除非你原住民生

否則只係「新香港人」

利申:唔係

水上人後裔點睇

有樓先係香港人

你係？

有關150個單程證配額的問題，在剛剛的冬季流感高峰期，公院病房爆滿的時候，終於得到較多港人關注。

主權移交以降，持單程證來港的總人數已高達103萬，加上單程證持有者收入普遍較低，對社會福利依賴自然較多。所以，港人愈來愈關心單程證問題，不是歧視，只是正視。

坊間流行的比喻十分貼切：擠迫的香港就像爆滿的升降機，負荷超載，響警號了，最合理的做法自然是要阻止外面的人進來，進一步加重升降機負荷，免得「一鑊熟」——這只不過是常識罷了。

我係原居民，但我愛國，點計